滙豐取消反修例活動眾籌戶口

消息人士透露滙豐有一個企業銀行客戶，因為協助涉及抗爭活動的大型眾籌基金接受捐款，被指戶口實際用途與當初開戶用途不符，上月遭滙豐要求結束戶口。

星火

有冇得拎番d錢
應該其他銀行都未必幫星火開account

奶共奶到

Confirm咗係星火咩？

大手沽空大貓未

推

食屎啦大貓

根本一開始連登仔FF有銀行係唔奶共既先最好笑
應該得Citibank叫好少少

推，匯豐真係大膽

轉南洋得唔得 台資會唔會肯幫我地

真係取消咗， 佢以後啲分行裝定鐵閘都得啦

屌尻佢大貓

屌滙豐

正式宣告三間發鈔銀行全部奶共
大家快d一把火燒晒d港紙佢自己發新鈔或同歸以物易物時代

準備圍hoarding未啊 hsbc

去美資開

要裝修了

hsbc淺藍左好耐，大家唔洗咁多性幻想。

早幾日中環和你lunch高層唔比員工早走齊齊食TG

圍定板啦
仲有恒生

星火？

有30日通知期，佢助收款應該唔係大pool.

南洋係支資

全港銀行爆清光
大家d cash同金提晒出黎放月餅罐未

台資果間好似叫上海商業銀行

垃圾H 記

想俾手足裝修

滙豐，屌你老母

匯豐其實好藍

得鬼咩
裝修師全部覆末曬啦
呢兩日連大花都開唔到

大陸賺得仲多

屌，外國裝修匯豐仲叫人唔好裝修錯，依家無錯拉，裝定鐵閘都得拉

屌你地, 消息都未confirm就話要裝修又盛
星火/612出左聲未?

幫佢裝修啦屌你老

聽過系大陸做野既親戚講 中共個邊有人買起滙豐一部分既股權

用美金

屌一開始邊班屌撚提出轉用匯豐

上商先台灣資 南洋係中國財政部直屬

聊交打？

申請裝修

如果真係被凍結戶口真喺要立刻用港幣本票形式取出，因為如果唔取出黑警係有權要求銀行凍結資金之後以有關資金有洗黑錢等等的理由唔比返錢戶口持有人，而銀行都冇辦法。但用港幣本票就可以將筆錢放在匯豐，之後再算。【獅子行做過】

等FC

唔用hsbc 咪用第二間

南洋係中銀
利申：幫中銀做系統。

推 獅子高層藍到仆街 好多都話要打死班示威者

點解你會有南洋係台資嘅錯覺

南洋之前係中銀子公司，後尾賣撚咗畀中銀另一間中資公司

轉Citibank la 美資銀行

匯豐恆生 再見

唔好 上商班高層都係奶共 有3成股權直頭紅底
有fd入面做

屌你大貓 即刻拎走曬啲錢去

唔好信晒，入$100 現金機過星火，睇吓有冇彈咪知囉。

係咪真係星火？

我早幾日仲捐完錢入去
姐係點?

定612?

有，但暫時你收唔到捐款
去美資 開
搵rm 講一講應該肯做

記得用本票拎錢走

612同星火合作得唔得
佢負責收錢星火出力

其實中美兩國都係互奶，係奧巴馬時代一直都係69緊，係e加侵侵時代美國先想轉下花式，但兩邊都仲係要賺大家錢，等睇侵侵順利連任之後兩邊又再69雪雪聲

有冇人知邊一間呀
做相關既野
可能幫到手

問下星火？

被指戶口實際用途與當初開戶用途不符

理論上星火開戶用途就係眾籌，未必關事

dllm

花旗

真正台資嗰間叫富邦...

富邦得唔得呀

我頭先8:45 捐到比星火

Dklm

洗撚你支那做野既親戚講咩 係人都知啦

完全無fc,就亂傳

邊係星火？

富邦都係台資

富邦 台資
東亞、上商 港資

星火一直都係借某個公司戶口收錢
你睇佢戶口名同星火冇關就知

應該有得拎返因為無犯法，純粹大貓唔做佢生意

美資 台資 日資 啦

其實佢都算係咁啦, 無即時凍結唔俾拎錢
仲有30日通知期...
匯豐CEO辭左職架啦

南洋中資架 信達

大家冷靜D

佢唔係CANCEL 星火account, 係有間公司用公司戶口捐錢, cancel 左捐錢公司個戶口

上月遭滙豐要求結束戶口<-----
大家睇清楚D,有人今個月都捐到比星火
未FC係邊個戶口

岩岩仲過到數星火 唔好亂

以星火公佈為準 唔好自己估 拉

法國班黃背心有燒hsbc...唔通係外國都臭左個朵？

邊有大企業會支持示威者架，你哋訓醒未

滙豐只係跟足程序
原因係反洗黑錢法，要佢有相關程序
所以絕對唔住針對示威者
千其唔好亂做

利申：前滙豐員工

賣左比信達，一間国有專門管理不良資產既公司

on9 未見過有人會同人講快點裝修我

希望大家冷靜唔係既話同無讀書又唔用腦果班黑警有咩分別

啱 其實只係話佢洗黑錢

好彩係匯豐咋，中銀實至少凍結d錢到下年

要冷靜
星火自己都未講

你話佢唔係受到中央壓力咁做我點都唔信

冷靜
冷靜
冷靜

not now 救人先

去國泰世華，三菱UFJ之類得唔得？

push

佢寫接受捐款喎

真假都好, 係香港既 大家都要預左係唔安全
點都要搞個海外眾籌戶口先係長期之道

可以裝修啦

如果用嚟收捐款應該唔work
上面巴打有講同防止洗黑錢有關

冷靜D
呢個case真係可以close
因為個戶口係攞黎做生意
如果要收捐款,係要有section 88
冇既話,筆錢解釋唔到,就會當洗黑錢處理

以下內容源自信報

滙豐發言人表示，作為負責任的金融機構，滙豐有必要了解客戶的背景和需要，並保障金融體系的健全，因此一向會定期檢視客戶賬戶的狀況，如果發現交易活動與開戶時所陳述的用途不相符，或客戶的資料出現遺漏，該行會主動檢視有關該賬戶的活動，同時有可能終止該賬戶。

銀行視收取捐款為高危的項目，因為難以提供單據證明，而收取捐款戶口開戶時更特別困難，或成為眾籌基金貪方便借相熟企業戶口收款的誘因。早前亦有另一家銀行，因客戶戶口用作收取捐款，與開戶用途不符，被銀行要求關閉賬戶。

慈善捐款及獲豁免繳稅的慈善團體戶口歸類為公司戶口，要有稅局發出的證明文件，俗稱「88號」免稅文件申請需時以年計，勢令不少新開戶客戶卻步。

作為前滙豐員工，除左申請88號文件既時間我唔清楚（我冇做過稅局），其他內容我可以保證係正確，與政治無關

希望各位冷靜！！

Agree, 利申唔係幫大貓
但單野好明顯喺IRD唔批section 88
無section 88, 佢證明唔到錢喺捐款，就好大機會close account。
其他行其實都一樣，所以要諗下點樣可以keep到個戶口喺whatever 邊間bank

其實星火要申請番一個眾籌既戶口就得，用個人戶口作眾籌用途係唔合法。

恒生大把高層係深藍

連登仔太易俾人煽動

大家唔好裝修匯豐

成班真係忽上腦 咁易俾人煽動

citi囉, 得你一間咩

而家台資都未必唔奶共
你睇郭位就知

睇定啲先，下下都咁，個個都要裝修咩

離岸戶口?轉曬去美國先

爆！

同佢地講晒氣 容易俾人煽動
唔啱佢地意就惱羞成怒 唔去了解原因係咩

裝修

納入裝修名單未